西班牙賽後被痛批：咁樣仲想冠軍？發夢！

面對實力並不算強大的摩洛哥，西班牙卻兩度比數落後，甚至險些輸掉比賽，儘管最終阿斯帕斯幫助球隊拿到一場和波，但是西班牙隊的表現，卻受到了西班牙媒體的批評。

《馬卡報》賽後毫不客氣地打出了：「西班牙該好好反省自己了！這樣可贏不了世界盃」的標題。文章指出：「西班牙隊現在必須要好好反省一下了，如果他們繼續這樣低迷的表現，他們將肯定無法贏得世界盃。在新秀教練的率領下，他們的防守根本讓人感覺不到安全感，而球隊的正選門將迪基亞，則顯得那樣沒有自信。」

「雖然他們證明了他們可以取得入球，但是西班牙的球迷依然感到焦慮無比。面對球隊的困難局面，希亞路做調整做得太慢了，他知道第74分鐘才做出換人調整，這樣的反應太慢了。」
《每日體育報》則批評稱：「西班牙又踢出了一場讓人擔憂的比賽，希亞路派上了泰亞高，意圖掌控球權，他的目的達到了，但是西班牙的比賽依然在折磨著人，球隊的防守連續玩火。」

「當希亞路換下泰亞高和施華之後，西班牙似乎踢得更加困惑，球隊在中場缺乏連續性。距離淘汰賽還有時間，西班牙需要盡快做出調整。」

冇勁翼
連變打法都難啦
其他強隊大部分都有一隻 甚至幾隻勁翼

次次出嗮 三個cam 恩尼 silva isco 冇翼
防線太慢
對更快既球隊會出事
摩咯哥差D D就贏

屌得好 琴晚都睇到有喲火

抵死 on9 足總陣前換帥

有lopetegui應該隊波唔會咁失控
肯定好過完全唔識波既hierro
呢鋪都唔知話蝗狗累街坊
定爆料個25仔on99

證明你唔識波，有影帝呀

根本d翼唔似翼 isco sliva 小白功能好似
I

08有senna，10、12有xabi

足總 on 9 炒人

華斯基斯 加 阿辛斯奧

今年重用皇馬幫咪幾好 前面出晒isco 阿辛斯奧 再加dc狗 是但再搭c華/泰亞高都夠 2018年仲死用小白 仲有影帝同碧基真係老鼠屎變左 換馬天尼斯好過啦

過到俄羅斯 都過唔到克羅地亞啦

有查維馬天尼斯唔用

巴塞個幾個真係無咩表現

碧基 影帝 小白 呀拉巴 粒粒都垃圾黎
碧基同拉莫斯分開出都ok 一齊出完全係學界水準

高基 isco 泰亞高 阿辛斯奧 馬天尼斯 用多啲佢地好撚過啦

巴狗話唔用疤，更衣室不穩

都冇簡馬天尼斯 講黎把撚咩

小白做後備殺手仲好

後防係咁派膠

入選我幫佢地執屎都好呀

小白唔差
兩場助攻

isco, silva同恩尼斯達都禁區頂踢波 中路塞晒車 甚少運到波入去禁區裡面 寧願擺vasquez 棄silva 多一個球員做邊線突破

btw 西班牙, 德國同阿根廷呢三隊玩主攻/控球在腳嘅球隊太令人失望

昨晚拉膠都已經唔想踢啦 咁樣陰鳩小白送球單刀俾人

三場出晒小白 想踢撚死佢

好似係小白陰鳩佢喎

中場出事

施華做核心打中場仲好啦 根本係曼城哥師已經幫佢轉型 點解仲要佢打翼
不過呢隊西班牙仲on9 無左施華好似唔識踢咁

明明最重要個係isco

影帝又係 根本佢係體系球員 呢家唔係巴塞體系其實收得皮 不如泰亞高 Saul 施華中場仲好 or 高基

Isco突路打翼勁 呢家施華擺番中場仲好

突破

出影帝就放多件防中
好似saul咁
唔係就咪撚出
條友依家似弱化版卻奧斯
做串連/進攻似樣d
防守直頭零

小白唔係冇用
但留低下半場做下奇兵就得
佢體能跌得好勁
成日跟唔到節奏

用皇馬加下體打防反可能仲勁

巴塞除左小白之外個幾條友格格不入咁

唔選柏度個下我都打個突
話就話有D回塘 但佢係西班牙入面少有既突破點
往往後備出黎都有D衝擊
華斯基斯同佢功能有D似 但唔夠成熟 同埋把握力仲有D距離
更何況華斯基斯都好少出
兩邊側擊力近乎0 對面一縮後基本上就冇符

下下出曬D技術型球員塞住係中間
宜家整套戰術係以Isco做重心 令球會進攻核心既施華顯得進退失據
小白直頭係碌碌無為 仲要唔夠氣 但偏偏打足全場
撳制既時候出Aspas係岩 但佢打單箭頭係前線牽制力不足 應該搵Costa拍佢打雙箭頭幫手拉空
Rodrigo/Aspas其實可以打右邊 增強番側擊力
咁樣可以令進攻有效D 兩閘亦唔使插上得咁密 後防人手都會充裕D

佐迪艾巴下話
阿拉巴踢拜仁同奧地利國家隊

現代足球好少有咁慢既球隊 但落場既中前場都好好波

小白最尾半個鐘出黎控場好過啦
isco加小白一齊啲波就好唔爽，兩個都妹妹下咁
小白體能打唔足全場，搞到要就住就住咁

其實影帝踢得唔錯
控制節奏/轉邊/串連係做得好
反疤都係咁話

碧基就可以返去訓
小白老啦 做後備兵應該有用啲

中場個個都係控傳型都唔知想點

小白正選出場 拎左優勢之後下半場換仲好
妹妹下咁？依隻踢法就係要猜到有空位出黎先攻
你要快就唔妹睇西班牙波喇

關alaba乜事

我正想問
可能講緊佐迪艾巴

養生球王卡華奴

敢問依三場猜左幾多空位出黎？
唔係話唔猜得，但依隊已經唔係全盛既西班牙，控傳走位已經差左好多
兩個一拎波都係慢半拍先比

影帝碧基拉膠完全唔知做乜鳩
小白做下後備殺手都ok 場場正選不了

thiago好地地都要換
求之後打433 Asensio同Lucas Vazquez打翼
中埸我覺得可以出下Saul如果唔係真係有D慢
後防....好想AZP出下

一直都講影帝有個硬淨D既逗住係最好, 但講咁多年都仲係擺佢做單防中

防反但有冇發覺少左最硬淨果隻
鍠不死人, 下體THOMAS

但而家條線同直入決賽冇分別

宜家隊西班牙真係好撚廢
睇番2010個隊西班牙真係J撚死人

有馬天尼斯不過冇入選

西班牙打唔到防反 無快翼
亦發揮唔到掟球在腳最大威脅 中場運轉力不足
兩隻中堅唔知係咪攞過關係 好似唔在乎咁
對俄羅斯仲可以用級數屈機 但8強對克羅地亞實收皮

堆人鬥心真係成疑，近幾年好多都拎唔少獎

有D好似SILVA都好落力既, 但BIG GAY就

柏度打西班牙真係有加乘。同埋佢d走位入空檔好好J,岩晒西班牙鍾意傳through pass

卡華查先廢
成日放炸彈、控波又差

2010果隊都好撚廢 08果隊先勁 你有無睇架

你講一講
又想問下今年係邊隊強隊
除左巴西好似叫好啲

08年係打反擊 下下入肉 啲波好好睇
10年tiki taka係悶，但控撚到你波都唔掂唔到
你有冇睇架

唔覺得贏到格仔

on99 果年西班牙第一場就輸比瑞士啦
16強打後唔係靠韋拿入撚到波咩
係呀對面波都掂唔撚到 不過佢地自己一樣無任何計攻9人呢 控足90分鐘但場場都係贏1:0
好心你啦果時成個高登都話10廢過08好多啦 咁都要嘈

10 係勁就唔駛尻猜到完場

我覺得
西班牙人腳係問題不大
最大問題係希亞路佢自己都唔知自己想點
尋晚場波
佢夠膽死上半場用類似舊巴塞嘅三線緊密同步移動嘅陣法
而下半場就用返之前嘅三線疏離相對企定定嘅打法（即係前兩場嘅打法）
上半場其實西班牙表現比之前兩場波嘅表現好咗好多
無論攻勢，埋門次數同入肉程度都大有起色
唔好奢望突然用半場時間轉為整體踢法
球員就可以即時良好磨合得好
有咁嘅表現已經代表隊波有整體戰嘅能力
下半場轉回之前嘅打法
就即刻變返好睇唔好食嘅老鼠拉龜低效率模式
中場某啲球員扭嚟扭去
但其實係冇乜實質嘅埋門次數／威脅

司機、阿辛？

成班排陣專家
其實西班牙足協應該請你地班專家啦

呀辛ok算係翼 但未夠成熟
司機就算啦 得1516個季幾勁
冇一隻可以冇其他強隊既翼
e.g. reus brandt neymar costa 包皮